我們罷工遭咒「X！垃圾」 （KKday全球旅遊平台香港分部17位員工代表 Rachel Lam）

老闆咁嘅Style邊度啱Startup呀

一人一信要

klook都未出聲

bye kkday

傳送門

李靜茵

這1個月的香港，令港人重新正視自己的生活與前途。我們KKday曾經是香港少數工作環境和諧的Startup（新創）公司，雖然香港員工們各有家庭經濟壓力，也擔心發表這篇投書會被秋後算賬，但當自由、人權被隨意踐踏，我們不能再選擇沉默。現在整個公司文化被扭曲，媒體先前報導KKday香港分部年輕有活力、愉快、自由等核心價值，已全非事實。
時間回到2019年6月9日100萬人大遊行當天，香港小編在Facebook貼出支持港人「做正確的事」，卻被香港區新上場的總經理李靜茵指摘內容與公司無關。6月12日，香港人為未來命運奮鬥時，主管先以電郵通知同事，當天可以選擇在家工作，但她卻要求人事部在公司清點人數，更向沒回公司的同事追究責任，並迅速頒布各種新政策：例如新員工守則、出入公司須打卡、禁止在家工作、請假要醫生證明等等。

此外，6月16日因一名義士走向絕路，讓香港大部份Facebook用戶把頭像加黑白濾鏡，有同事將香港KKday的Facebook頭像也加黑白濾鏡，卻遭問責撤回內容，7月2日有同事在Instagram刊出鼓勵市民登記為選民的限時動態，不到3小時主管便命令立即刪除，更立下新政策--KKday所有社群發佈內容均須由香港區總經理逐一審查、更嚴禁登出與政治相關的文章，即時生效。
在香港，一些企業公開反對「反修例」，可是KKday表裏不一，看見很多支持KKday的人，本應歡天喜地，但我們卻於心有愧。因為偽君子，永遠都比真小人更可惡。
8月1日，香港《經濟日報》訪問KKday關於對「反修例罷工」的態度，主管向媒體表示尊重罷工意願並稱「公司為員工提供不同工作模式，如在家工作等」。但次日卻多番以極為粗鄙、用以描述性行為的粗口指罵：「公司對罷工一事沒有立場，更不是支持，公司沒有策劃罷工行動。你要罷工請事先請假，我是不會接受你們Home Office的。」後來更大力拍打桌子又以「X！你們這些垃圾」，當面斥責各位同事。除了惡言相向，還揚言：「不如你們考慮一下（要不要辭職）吧！」
因此，我們隱晦地在推送通知中為港人打氣，例如以「Be Water」宣傳潑水節，以「和你飛」推廣機場快線。在8月5全港三罷前，在辦工室窗戶貼上「罷工」大字，又在8月12日集體「生病」，趕到機場集會。此等舉動皆被秋後算賬，但我們永不後悔。
主管擔心生意無可厚非，但KKday是電子平台全自動操作，員工罷工一兩天對營業額影響不太大。不過，一場罷工卻可能會成為整場運動的關鍵。我們深信在亂世中，應該追趕的不是業績和金錢，而是公義。
看見一個辦公室內，竟有兩個截然不同的時空。一些員工有前線發夢後遺症，不但皮膚痕癢、肚子痛，更會作嘔作悶。但他們在上班時間，仍然堅持緊守崗位。反之，主管卻只懂關心一堆冷冰冰的數字。香港人一直爭取的自由，是人人都可以有自己發聲的權利，抱有不同的立場和意見。你可以活在平行時空中談笑風生，但我們絕對不容忍苛刻的說話，這是作為一個人，生而有之的基本品德。「不明白為何他們人人穿黑色衣服上班，昨天都沒人死。」我們容許大家各持立場，但聽見這些說話，你還能沉默啞忍嗎？
我們對社會的憤怒，不多不少會投射在公司上，皆因兩者的境況如出一轍。但是，面對可惡的公司，我們可以輕易辭職；面對社會，我們卻不能放棄。作為土生土長的香港人，對這個地方的情感雖則未能以三言兩語就可說得清，但當打壓越大，反抗就必然越大。一日未爭取到真正的民主自由，我們都永不言棄。

佢只係分區總經理,老闆台仔黎

KKday is ended
以後唔用佢

仲諗住經kkday book個潛水
都係直接同潛水店book算

88 kkday

推..

推

幫拖呀香港人 班員工隨時morning meeting比條臭閪玩緊

撐自己友呀

Push

啲員工勁慘 發夢都要俾人屌

如果一間start up我地都唔攬 以後仲邊有人敢走出黎

我一早屌左呢間野啦，只用Klook now
Sorry

臭閪屌人老母

啱啊 繼續推！